本港衞生防護中心接獲國家衞健委通報一宗鼠疫個案

根據流行病學調查及臨床表徵，病人昨日確診患上腺鼠疫，發病前曾於鼠疫的疫源地活動。

衞生防護中心發言人說，鼠疫由受感染動物主要是齧齒動物，身上帶菌的跳蚤經叮咬人類而傳播，病人通常會發燒、頭痛及局部淋巴結脹大和疼痛，特別是環繞於腹股溝部位的淋巴結。當鼠疫桿菌侵入血液時，病情可發展為敗血症鼠疫。

發言人提醒，旅遊人士應避免前往鼠疫疫區旅行，亦應慎防鼠患及被跳蚤叮咬，外遊人士從受影響地區返港後，如突然發燒、發冷顫抖、身體疼痛或胸口不適，應盡快求醫及告知醫生外遊細節，以便及早調查和接受治療。

dq梁美芬